---
author: thanos
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2014-09-24 20:19:38
guid: http://gnome.gr/?p=2627
id: 2627
permalink: /2014/09/24/nea-ekdosi-gnome-3-14/
tags:
  - documentation
  - gnome
  - gnome 3
  - gnome 3.14
  - gnome shell
  - release party
  - ΕΛ/ΛΑΚ
  - μετάφραση
title: Νέα έκδοση GNOME 3.14
url: /2014/09/24/nea-ekdosi-gnome-3-14/
---

[<img class="aligncenter  wp-image-2696 img-responsive " src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2014/09/overview-1024x768.png" alt="overview" />](https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2014/09/overview.png)

Το Έργο GNOME <a title="Νέα έκδοση 3.14" href="https://mail.gnome.org/archives/gnome-announce-list/2014-September/msg00055.html" target="_blank">ανακοίνωσε</a> την νέα έκδοση 3.14 του γραφικού περιβάλλοντος. Μετά από εργασία έξι μηνών, νέα χαρακτηριστικά αλλά και αρκετές βελτιώσεις προστέθηκαν στη νέα έκδοση.

Πράγματα που θα δούμε στην έκδοση GNOME 3.14 είναι:

  * Βελτιωμένος Wayland, ικανός για καθημερινή χρήση.
  * Υποστήριξη για περιήγηση εικόνων Google στην εφαρμογή «Φωτογραφίες».
  * Νέα εφέ κίνησης στην επισκόπηση «Δραστηριότητες» και στα παράθυρα των εφαρμογών.
  * Βελτιωμένη υποστήριξη για οθόνες αφής, με νέες χειρονομίες πολλαπλής αφής για το γραφικό περιβάλλον.
  * Περισσότερες επιλογές διαμοιρασμού δεδομένων («Διαδικτυακοί λογαριασμοί», συσκευές Bluetooth, συσκευές στο τοπικό δίκτυο).
  * Επανασχεδιάστηκαν πολλές εφαρμογές «Καιρός», «Χάρτες», «Πλαίσια» είναι μερικές από αυτές. Ιδιαίτερη προσοχή δόθηκε και στα παιχνίδια του GNOME.

Το GNOME 3.14 περιλαμβάνει βελτιώσεις και για τους προγραμματιστές. Ο καινούριος επόπτης GTK+, σας επιτρέπει να τροποποιήσετε ζωντανά και να εξετάσετε μια εφαρμογή. Υποστήριξη γραφικών SVG για να τα χρησιμοποιήσετε σε θέματα GTK+, βιβλιοθήκες για να προσθέσετε υποστήριξη χειρονομιών αφής στις εφαρμογές σας κ.α

Για περισσότερες πληροφορίες και λεπτομέρειες σχετικά με τα χαρακτηριστικά της νέας έκδοσης, δείτε τις <a title="Σημειώσεις έκδοσης GNOME 3.14" href="https://help.gnome.org/misc/release-notes/3.14/index.html.el" target="_blank">σημειώσεις έκδοσης</a>. Το GNOME 3.14 θα είναι σύντομα διαθέσιμο στις περισσότερες διανομές, μπορείτε όμως να δοκιμάσετε τη νέα έκδοση με μια ζωντανή εικόνα που θα βρείτε στη σελίδα <a title="Λήψη του GNOME 3.14" href="http://gnome.gr/downloads/" target="_blank">«Λήψη»</a>.
